 Licht ist eine Transversalwelle
d.h. hat Schwingungsebene

Linear polarisiertes Licht hat nur genau eine Schwingungsebene.
Normales Licht ist unpolarisiert, man kann daraus aber Eines machen.

Polarisationsfilter
||||
||||

| reelles Bild|virtuelles Bild|
|:-:|:-:|
|wird aufgefangen|wird nicht aufgefangen|
||ebener Spiegel erzeugt immer virtuelle bilder|



